《**黑色名冊**》（），是一部2006年的電影，由[保羅·-{范}-霍文執導](../Page/保羅·范霍文.md "wikilink")，-{范}-氏跟[葛拉·索德曼編劇](../Page/葛拉·索德曼.md "wikilink")。故事是由真人真事啟發，講述了[第二次世界大戰末時一名](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")[猶太人女子在](../Page/猶太人.md "wikilink")[纳粹军中當臥底的經歷](../Page/纳粹.md "wikilink")。

該片2006年9月1日在[威尼斯電影節首映](../Page/威尼斯電影節.md "wikilink")，9月14日在[荷蘭上映](../Page/荷蘭.md "wikilink")。本片是保罗·范霍文第二部在华公映的电影（第一部为[机械战警](../Page/機器戰警_\(1987年電影\).md "wikilink")）。

它破了荷蘭片製作費最高紀錄，並是一部成功的商業電影。它是2006年荷蘭電影節取得最多獎項的電影。

## 劇情

黑色名冊是指荷兰一位律師Smaal的筆記本。Smaal是个叛徒，認識許多富有的猶太人，他們的資料都記在那本簿上。他与德军暗中勾结杀戮犹太富人并分赃。

Rachel
Stein是一位美麗的猶太歌手。1944年的一天下午，軍隊來襲，將Stein匿藏的小屋炸毀。Stein跟一位船員離開。後來自稱是地下軍的Van
Gein來找他們，說他可以帶兩人到解放區，並吩咐他們帶多些金錢，以應付之後的生活。Stein發現她的家人也接受了Van
Gein安排，準備離開。德軍船隻突然出現，向船上的人開槍。只有Stein一人能逃走。

為了不讓別人認出她是猶太人，Stein將頭髮染成金色，並起了一個假名Ellis de Vries。後來，地下組織的首領Gerben
Kuipers邀請Stein參與較危險的工作。

在一次任務裏，Stein在火車上遇到警方搜查。她帶着「行李」走到火車廂的前頭，遇上德國軍官Müntze。Müntze對Stein甚有好感。後來Gerben要求Stein當臥底。Stein成功進入德軍總部，和Müntze墜入愛河，並在該處得到一份工作。

Gerben等人在基地偷聽，得悉Van
Gein和德軍合作，故意安排富有的猶太人「逃走」，實際上令他們送死，並和Franken私吞錢財。Gerben反對殺害Van
Gein，怕德軍報仇。Stein很憤怒，Hans建議私下綁架Van Gein。綁架失敗，Van Gein被殺害了。

Müntze從Stein口中得知了Franken私吞財物的事，向上級Käutner報告。可是Müntze在Franken的辦公室找不到贓物，Franken卻在此時反咬一口，向Käutner報告Müntze跟地下組織談判一事。跟敵人談判是叛國罪，Käutner判Müntze死刑。

Van
Gein一死，德軍決定處決一些地下軍的人。Hans等一行人劫獄，不料原來中計，只有Hans和另一人逃出。Gerben誤會Stein出賣他們。

另一方面，Franken不知從甚麼渠道，知道Stein的事。Stein也下獄。一個德國軍官救出了Müntze和Stein。戰爭結束後，Müntze和Stein找到Smaal，Smaal拿出其筆記本，原來他已研究過此事。Smaal夫婦在出門之際被殺害，Müntze和Stein都被捉走了。Müntze被處決，Stein則被視為叛徒，送到一個監獄。那裏的人對為納粹做事的人恨之入骨，以種種不人道手段對他們。此時，Hans已升為軍官，被視為英雄，他出現並帶走Stein。

Hans居然想殺害Stein，但Stein逃走了。Stein看了Smaal的筆記本，發現竟是Hans出賣地下軍。Stein找到Gerben，和他一起捉到了Hans。

多年後，Stein定居[以色列](../Page/以色列.md "wikilink")。她結了婚，有兩個孩子，並是一名教師。

## 角色

  - [卡里斯·范·豪滕飾Rachel](../Page/卡里斯·范·豪滕.md "wikilink") Stein，假名Ellis de
    Vries
  - [塞巴斯蒂安科赫飾Ludwig](../Page/塞巴斯蒂安科赫.md "wikilink") Müntze
  - [Thom Hoffman飾Hans](../Page/Thom_Hoffman.md "wikilink") Akkermans
  - [Halina Reijn飾Ronnie](../Page/Halina_Reijn.md "wikilink")
  - [Waldemar Kobus飾Günther](../Page/Waldemar_Kobus.md "wikilink")
    Franken
  - [Derek de Lint飾Gerben](../Page/Derek_de_Lint.md "wikilink") Kuipers
  - [Christian Berkel飾general](../Page/Christian_Berkel.md "wikilink")
    Käutner
  - [Dolf de Vries飾Mr](../Page/Dolf_de_Vries.md "wikilink"). Smaal
  - [Peter Blok飾Mr](../Page/Peter_Blok.md "wikilink"). Van Gein
  - [Michiel Huisman飾Rob](../Page/Michiel_Huisman.md "wikilink")
  - [Ronald Armbrust飾Tim](../Page/Ronald_Armbrust.md "wikilink")
    Kuipers（Gerben Kuipers之子，地下組織成員）
  - [Frank Lammers飾Kees](../Page/Frank_Lammers.md "wikilink")（地下組織成員）
  - [Matthias
    Schoenaerts飾Joop](../Page/Matthias_Schoenaerts.md "wikilink")（地下組織成員）
  - [Johnny de Mol飾Theo](../Page/Johnny_de_Mol.md "wikilink")（地下組織成員）
  - [Xander Straat飾Maarten](../Page/Xander_Straat.md "wikilink")（地下組織成員）

## 製作

\-{范}-霍文和Gerard
Soeteman為了這個以二戰為主題的編本合作了十五年\[1\]，直到約2000年，他們才解決了一個關鍵的問題。他們的解法是將主角由男性改為女性。

\-{范}-霍文強調他顯示出「人性沒有非黑即白」。\[2\]

《黑色名冊》跟-{范}-霍文另一部談二戰的電影《青蔥歲月》不同，前者虛構，後者是真人真事改編。但Paul
Verhoeven強調許多事件都是基於史實\[3\]，包括德軍總部的位置、有猶太人嘗試越過荷蘭南部邊境但中了德國警方的計一事。有些事亦和-{范}-氏的成長有關。他生於1938年，二戰期間在海牙度過。\[4\]

## 参考资料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部链接

  -
  -
  -
[Category:2006年電影](../Category/2006年電影.md "wikilink")
[Category:德语电影](../Category/德语电影.md "wikilink")
[Category:荷蘭語電影](../Category/荷蘭語電影.md "wikilink")
[Category:英語電影](../Category/英語電影.md "wikilink")
[Category:希伯來語電影](../Category/希伯來語電影.md "wikilink")
[Category:2000年代驚悚片](../Category/2000年代驚悚片.md "wikilink")
[Category:荷蘭驚悚片](../Category/荷蘭驚悚片.md "wikilink")
[Category:英國驚悚片](../Category/英國驚悚片.md "wikilink")
[Category:第二次世界大戰電影](../Category/第二次世界大戰電影.md "wikilink")
[Category:歐洲真人真事改編電影](../Category/歐洲真人真事改編電影.md "wikilink")
[Category:荷蘭背景電影](../Category/荷蘭背景電影.md "wikilink")
[Category:上海电影译制厂译制作品](../Category/上海电影译制厂译制作品.md "wikilink")
[Category:保罗·范赫文电影](../Category/保罗·范赫文电影.md "wikilink")

1.
2.  [Homeward
    bound](http://arts.guardian.co.uk/filmandmusic/story/0,16373,1649586,00.html)
3.
4.  [beetje oorlog, best
    spannend](http://www.ethesis.net/verhoeven/verhoeven_deel_1.htm)